\conclusion

% 1 страница
% Результаты, перспективы

В ходе написания работы исследована проблема зависимости по данным, возникающая в микросервисной архитектуре, и существующие подходы к ее решению. В результате анализа было выявлено, что рассмотренные решения обладают недостатками и ограничениями. Спроектирована архитектура API гейтвея, способного разрешать зависимости по данным, и сформулированы соответствующие требования к системе. Выбраны подходящие инструменты для создания гейтвея, и разработана автоконфигурируемая библиотека для REST-гейтвея, позволяющая разрешать проблему зависимости по данным за счет механизмов разрешения и отображения полей. Реализован ряд оптимизаций, позволяющих уменьшить нагрузку на приложение и снизить время ответа клиенту. Предприняты шаги по обеспечению качества кода при помощи модульного и интеграционного тестирования, статического анализа и процесса непрерывной интеграции. Разработанное решение удовлетворяет всем поставленным требованиям, следовательно, цель работы достигнута.

Рассмотрены возможные шаги по повышению эффективности разработанного механизма разрешения данных:
\begin{itemize}[leftmargin=1.8em]
	\item усовершенствование алгоритма кэширования данных, например, за счет использования HTTP заголовка \code{If-Modified-Since;}
	\item оптимизация запроса связанных сущностей за счет хранения статистики и составления плана запроса;
	\item уменьшение времени соединения сущностей, например, за счет выбора более оптимального алгоритма соединения.
\end{itemize}
